觀塘17萬人次普檢全港最多

（星島日報報道）「普及社區檢測計畫」於上周一結束，有一百七十八萬三千人次參與檢測，找出三十二名新冠肺炎確診者。公務員事務局最新資料顯示，觀塘區有最多人參與檢測，有達十七萬三千人次，是十八區之首；其次是元朗區，有達十五萬人次進行檢測；第三位為沙田區，有十四萬八千人次。這三區的檢測人數已佔整體逾兩成半。

資料顯示，在新冠肺炎爆發愈嚴重的地區，參與普及社區檢測的市民愈踴躍。以最多人參與檢測的觀塘區為例，當區曾出現疫情大爆發，例如彬記粥麵美食群組等；第二位的元朗區亦曾出現水蕉新村群組；至於第三多的沙田區，亦曾出現水泉澳邨群組。而葵青及深水埗區，六區參與人次佔整體參與率近半，而該六區在第三波疫情中亦先後爆發觀塘彬記粥麵美食、水泉澳邨、深水埗敬福護理院、葵青貨櫃碼頭及匡智梨木樹宿舍等群組感染。

除了上述三區，排第四最多人檢測是東區；第五的葵青區亦接連出現確診個案，包括葵青貨櫃碼頭及匡智梨木樹宿舍等群組；至於排第六的深水埗區，則出現深水埗敬福護理院群組。參與人數最踴躍的六個地區，參與人次逾八十五萬六千人次，佔整體參與人次近一半。

翻查資料，屯門區在今次普檢中共找出十一宗確診個案，屬全港最多，惟該區檢測人數僅排全港第七，該區有十萬五千人次檢測。油尖旺區亦發現六個確診個案，僅隨其後，當局有不足十萬人次進行檢測。

至於參與人數最少的地區是離島區，僅得三萬一千多人次；其次是南區，僅得四萬七千人次檢測；第三低為荃灣區，只得六萬七千人次。這三個地區的檢測人數，加起來亦不及整體數量的一成。

政府發言人強調，普及社區檢測計畫並不要求市民在居住區域的社區檢測中心接受檢測，因此每區的社區檢測中心登記檢測數字不能簡單地視作該區參與檢測的人數。而當局亦未有提供參與者的年齡分布。

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

係觀塘番工，係番工時間朝早都有成堆廢老去飲茶阻住人番工

睇區選就知 觀塘區係垃圾

區選最藍地區

連登仔 : 深水埗唔係第一 , fake news

最窮一區

18 區人口數量都唔同
邊有得咁計
係計就計 %
不過就算計% 可能都係觀塘贏
個區夠老

普及社區檢測計畫並不要求市民在居住區域的社區檢測中心接受檢測

加上依點都好重要，返工既人唔會係原區測

有一年統計處人口普查公報，觀塘最窮超越左深水埗？